\documentclass[transnotheorems,noamsthm]{beamer}
\usepackage{fontspec,polyglossia,xunicode,hyperref,csquotes}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{img/}{}}
\usetheme[]{Boadilla}
\usepackage{metalogo}
\usepackage[noeledsec,noend,series={A,B}]{reledmac}


\beamerdefaultoverlayspecification{<+->}
\setmainfont{Linux Libertine O}
\setmainlanguage{french}
\usepackage{hyperref}
\newcommand{\package}[1]{\emph{#1}}
\hypersetup{bookmarksdepth=6}
\setcounter{tocdepth}{1}
\setbeamertemplate{footline}[frame number]
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}%remove navigation symbols
\newcommand{\shortcode}{\mintinline{latex}}
\usepackage{qrcode}
\newcommand{\linkintitlepage}[1]{%
  \bgroup
    \tiny
    \vfill
    \parbox[c][2cm]{0.8\textwidth}{
      \url{#1}
      \vfill
      Licence Creative Commons France 3.0 - Paternité - Partage à l'identique
    }
    \hfill \qrcode{#1}
  \egroup
}

\author{Maïeul Rouquette}
\title{Encoder numériquement une édition critique}
\subtitle{Enjeux scientifiques et techniques --- Introduction}
\institute{Université de Lausanne --- IRSB}
\date{1\textsuperscript{er} février 2019}

\begin{document}


\begin{frame}
	\titlepage
  {
    \tiny
    \linkintitlepage{https://geekographie.maieul.net/224}
  }
\end{frame}
\begin{frame}
  \frametitle{Un exemple culinaire}
  \beamerdefaultoverlayspecification{}
  \begin{columns}[t]
    \begin{column}{0.3\textwidth}
      \begin{itemize}
        \item Repas du jeudi soir
          \begin{itemize}
            \item Carottes
            \item Huile d'olive \& Vinaigre
            \item Lentilles
            \item Pommes de terre
            \item Fromage blanc
          \end{itemize}
        \item Repas du vendredi soir
          \begin{itemize}
            \item Concombres
            \item Huile d'olive \& vinaigre
            \item Petits pois
            \item Pâtes
            \item Glace vanille
          \end{itemize}
      \end{itemize}
    \end{column}


    \begin{column}{0.3\textwidth}
      \begin{itemize}
        \item Maraîcher
          \begin{itemize}
            \item Carottes
            \item Concombres
            \item Petits pois
            \item Pommes de terre
            \item Lentilles
          \end{itemize}
        \item Fermier
          \begin{itemize}
            \item Fromage blanc
          \end{itemize}
        \item Épicerie
          \begin{itemize}
            \item Huile d'olive \& Vinaigre
            \item Pâtes
            \item Glace vanille
          \end{itemize}
      \end{itemize}
    \end{column}

    \begin{column}{0.3\textwidth}
      \begin{itemize}
        \item Condiments
          \begin{itemize}
            \item Huile d'olive \& Vinaigre
          \end{itemize}
        \item Légumes
          \begin{itemize}
            \item Carottes
            \item Concombres
            \item Petits pois
            \item Pommes de terre
          \end{itemize}
        \item Produits secs
          \begin{itemize}
            \item Lentilles
            \item Pâtes
          \end{itemize}
        \item Réfrigérateur
          \begin{itemize}
            \item Fromage blanc
          \end{itemize}
        \item Congélateur
          \begin{itemize}
            \item Glace vanille
          \end{itemize}
      \end{itemize}
    \end{column}
  \end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Un procédure souvent implicite}
  \begin{itemize}
    \item Tableau de collation
    \item Texte édité et apparat textuel
    \item Structurent des données d'une édition critique pour répondre à des besoins différents
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Expliciter et systématiser}

  \begin{itemize}
    \item Un ordinateur étant \enquote{bête} :
      \begin{itemize}
        \item Il applique des règles systématiques qu'on lui a \enquote{ordonnées}
        \item Il le fait sur des données dont il ne \enquote{comprend} pas la signification mais uniquement la structuration
      \end{itemize}
    \item Il faut donc lui fournir des données structurées pour avoir un traitement automatique optimal
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Des conséquences des choix}
  \begin{itemize}
    \item  En terme de traitements possibles (complexité algorithmique, outils existants)
    \item  En terme de conception de l'objet \enquote{Édition critique}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Remerciements}

  \begin{itemize}
    \item Intervenantes
      \begin{itemize}
        \item Caroline Macé
        \item Tara Andrews
        \item Marjorie Burghart
      \end{itemize}
    \item Financeurs
      \begin{itemize}
        \item Commission de la recherche de la Faculté de théologie et de sciences des religions (FTSR)
        \item Institut romand des sciences bibliques (IRSB)
        \item Laboratoire de cultures et humanités digitales (LaDHUL)
      \end{itemize}
  \end{itemize}

\end{frame}
\end{document}
